林鄭月娥：有指港區國安法要經立法會程序是痴人說夢話

行政長官林鄭月娥在社交專頁表示，立法會理性討論施政的空間已愈來愈少，外國官員和議員批評《港區國安法》，認為立法要經過香港立法會的程序，是「痴人說夢話」。

林鄭月娥又說，這些外國官員和議員的本國，無論是單一制或聯邦制，都是由中央或聯邦政府直接負責分裂國家或顛覆國家政權等國家安全罪行的立法，不會假手於地方政府，而這次中央把維護國家安全的主要責任交給特區，是對「一國兩制」的堅持和對特區的高度信任。

都是由中央或聯邦政府直接負責分裂國家或顛覆國家政權等國家安全罪行的立法，不會假手於地方政府

依句我又認同

係法律條文離譜含糊兼廣泛，
加上執行者嘅問題
加上政府呢一年既處事方式

先令到個國安法咁大鑊姐

人地有民主 我地有冇民主？

林奠幾時出石頭？

我哋有冇得投票選國家主席

搬龍門都有傻仔和應
本身都講本地國安法喺立法會提出
無啦啦大石壓死蟹 求其搵個解釋
都有人buy 兒登

呢家就拎人地外國點點點，食屎la撚樣

外國點點 等於 勾結外國勢力

哦，咩國家行緊一國兩制
弱智都學人論政

條友鬼黎，起佢底自己睇

就係因為冇其他國家一國兩制
所以根本冇得講係‘應該’由本地立國家安全法

係我哋覺得香港嘅自治 應該係要由我哋本地立法
但大陸唔係咁睇
角度唔同 但佢拳頭大啲 冇得拗

鬼你老母

你知唔知基本法23條點寫

寫到明係本地立法

「所以根本冇得講係‘應該’由本地立國家安全法」？ 真係笑死人

弱智唔緊要，做下功課先啦

柒婆平時拎基本法當聖旨，突然國安法就可以唔跟基本法，笑死

而家基本法係冇23條？

乜撚野基本法冇23條

你知唔知咩係23條，23條就係講國安法要由本地立法，好心你連常識都冇唔好學人論政，好撚肉酸

香港特別行政區應自行立法禁止任何叛國、分裂國家、煽動叛亂、顛覆中央人民政府及竊取國家機密的行為，禁止外國的政治性組織或團體在香港特別行政區進行政治活動，禁止香港特別行政區的政治性組織或團體與外國的政治性組織或團體建立聯繫。

香港基本法》第二十三條是香港基本法中一條就香港境內有關國家安全，即叛國罪、分裂國家行為、煽動叛亂罪、顛覆國家罪及竊取國家機密等多項條文作出立法指引的憲法條文。2002年至2004年期間，這項條文的立法過程引起香港各界反彈，引發2003年的七一遊行，加上表決前夕有行政會議成員辭職，特區政府最終暫時收回條文終止立法程-{}-序，至今未再提交。

我屌原來真係弱智

廿三條係立法指引條文，你唔撚係以為而家冇廿三條，以為而家要立廿三條咁癲呀

依家係無23條既情況下，直接立國安法

呢條就係廿三條全文

香港特別行政區應自行立法禁止任何叛國、分裂國家、煽動叛亂、顛覆中央人民政府及竊取國家機密的行為，禁止外國的政治性組織或團體在香港特別行政區進行政治活動，禁止香港特別行政區的政治性組織或團體與外國的政治性組織或團體建立聯繫。

你上面講既冇得講應該由本地立法已經係戇鳩
,因為係基本法23條白字黑字寫明應該由本地法立

至於你果d 咩香港冇23條就俾其他巴打笑下算

澳門立左未？

但23條事實上真係冇立法，而家仲推咗條更加辣嘅國安發出嚟吖嘛

癡人說夢，說癡人者正是癡人，說發夢者正在發夢

咁咩叫一國兩制

我明你講咩，但係我哋認知嘅一國兩制同中共嘅一國兩制係兩回事

外國有民主選舉選總統，香港有無先？